華屢制裁澳貨 五眼聯盟擬報復

節錄

華屢制裁澳貨 五眼聯盟擬報復

■澳洲正式向世貿控告中國發動貿易戰。

中國近日不斷出招向澳洲貿易施壓，澳洲傳媒報道，由澳洲、新西蘭、美國、加拿大、英國組成的「五眼聯盟」正在商議一項計劃，不排除聯合起來對中國產品採取報復性制裁措施，反擊中國屢次對澳洲的貿易打壓。澳洲昨日亦正式向世界貿易組織（WTO）申訴中國發動貿易戰。

澳正式向世貿申訴

澳洲新聞集團透露，五眼聯盟正在商議反制中國對澳洲進行貿易打壓，中國對澳洲出口商品的每一項制裁措施，先由安全機構進行聯合評估，若相關措施被認為「出於政治目的」向澳洲施壓，將實施報復性制裁。英國傳媒指目前五眼聯盟的官員們討論兩大辦法，其中一個是五個國家各自公佈對中國商品的制裁措施，另一方案是只由澳洲向中國實施懲罰性關稅，如果中國再有其他相動行動，四大盟國將支持澳洲，拒絕從中國入口相關產品。報道指有關計劃目前處談判階段，但在澳洲越來越受到重視，美方亦正在「認真考慮」。

今年中澳關係不斷惡化，。。。。。。。。。

英國《每日郵報》/澳洲新聞集團

中華人民共和國世貿歷史（2000-2020）

民主RUN得唔好可以好廢
郁佢啦仲講

如果聖誕節後開戰
trump係咪可以唔退落黎然後廢埋支那燈個地位

厲害了我的國, 一挑五

日本記者有時都幾幽默

依套咩嚟
好似幾得意